係咪好多人今年凍薪？

俾自己一個心理準備先

加咗啲

聽聞係

加少過20%即走

你唔係袋最低工資？

加1%

個fd做肛交所
話上年賺咁撚多錢都凍薪

加左500蚊

不過實比消極知足撚話有得加 有工返 已經好好，要感恩，係上天比你恩賜

仲未有消息

+2.4%

加800蚊不過照出double pay, bonus

上年已經凍左

加咗30%

好你少少
3%

留名睇轉工都加唔過20%

Same here

凍撚咗一年喇師兄

等睇+50%, 13 個月花紅連登仔出現

公司賺錢關你撚事
公司蝕錢就關你事

加1800

有兒登仔以經話加少過20%即走啦

me too

10% minimum la

加6% 再加多個月花紅

本身得雙糧無花紅

係，D公司有藉口唔通唔用咩

利申：公司純利億億聲，都係凍薪

凍薪
但有1.6個月B仔

個個都加薪 點解會話經濟差

今年一年賺左幾年錢都冇得加

凍咗好耐

狗巴加左百零蚊

凍薪

加左10%

係

明明得做旅客行業相關生意差，就講到成個經濟環境都差，揾借口唔加人工姐

%?

自己轉工當加人工la

上年加5%

得服務業受靶啫，其他行業根本冇影響，
金融，網購呢啲直頭受惠

香港D濕鳩老細
賺少左果陣就話共渡時艱
賺得多又話積穀防饑

公墓員舊年已經凍薪

今年無得加番實嘈

凍 冇花紅

同佢死過

上年華員會正仆街，希望佢地快啲死連pension 都冇得拎

same,老細仲話我已經比其他同事加得多。我真係屌出聲

加少少

由上年開始無加過
腦細岩岩買完遊艇 個頭同HR傾今年cut一半B仔

8%
仲有個零月BONUS

凍左2年

當比狗

+4.86%

減薪

Point照跳凍乜薪

唔係今年既事其實

每年都加10%

凍薪 hea 做

上年凍左 今年又凍會屌鬼

上年轉加得17
不過前年先轉一次黎

連登仔鳩吹你都信.
連政府/馬會/HSBC 都凍薪
其他公司點會加

轉左新工，個底已經加左，做左兩個月就已經加左5%人工。commission都加埋

好多行業無咩影響, 反而疫情仲賺多左
例如物流 超市 某類生產商

凍左。仲係 50k
不過都唔係太關事，準備移英。

凍咗

今年凍薪但係bonus出左3個月糧
收到個數重以為出錯打比腦細問 話係今年唔加薪嘅補償

true

有冇人上年又凍今年又凍

D人話保得住份工都要還神，仲加人工，係唔係太大想頭

加薪係睇人哋公司有無賺，唔係睇自己公司

加左7% 有一個月花紅 雙糧 工程公司

聽聞上年公司生意唔錯 希望今年有得加返

轉左工，人工無加，工作量小左10倍

加得1%

公司好多人加咗2成都走，趕移民潮

可能玩大啲
玩減薪

睇死香港人唔敢辭職

加左30% 零售

佢有700k定800k年薪

加5.2%

加多咗石頭

今年加人工

加少過3%輸通脹都計凍啦

唔單止凍，出左Memo上年3月升職，老細扮無件事

加咗二千

咁馬會生意都冇乜影響
一樣凍薪

加3成

+6%
加完差不多3皮

啲波停左咁多場 賺少咁多
點會無影響

20年凍左 睇怕21年要繼續凍

馬會點會無影響呀

加5%

+2%
b仔 0.92個月

我淨係知今年好多人凍親

做洗碗都有人工加

之後踢返晒啦
得法甲冇only

基本啦

加撚左

上年比公司扣人工 今年比公司大裁員炒埋

屌佢老母加得5%
雖然其實已經有新工加咗40%

屈臣氏集團都凍薪啦
試下諗野闊少少

financial sector?

加35%
利申：做黃店 忙到爆 黃店大幅加薪

減撚左唔知幾多%，由50蚊時薪降到37.5

凍薪但bonus 同雙糧照出

Same

faang?
巴打係外國?
香港諗唔到有咩real it

難聽過粗口

same

的確愈大集團愈保守愈有機會凍薪
涉及層面闊
但事實真係唔少人加薪喎 香港唔淨係得大集團架嘛

年尾乜都無算唔算

上年已經凍薪, 今年環境仲閪過上年,
唔減都偷笑

投注站都冇乜點開
六合彩又長期冇開 好似最近先有返

佢凍一年 咪變左所有跳point個數以後都逗少左
變相每年袋少幾千至萬幾
累積起黎無左廿幾三十萬

上年一個肺炎即刻分到閪公司可以有幾閪
對閪公司用返閪返工態度是常識吧

照出bonus
出埋severance payment

小弟不才 份工只係跳point加 加得6%左右 冇咁多位手足下上要求20%起跳咁勁

加咗5%都冇呀屌你，公司仲賺幾千萬

成個屈人錢都凍

今年得10% 14個月IT狗

利申：只係冇30cm的連登仔

加左5k. 算少

加

凍L咗啦

咁岩升職 加左6000

利申：工程狗

上年已經冇加

閪到呢⋯

轉工 加左15%

凍薪喎

5% 考慮轉工 但又唔知有冇花紅 等唔等好 可能4-5月出

你諗野闊少少啦

加得3-5%即係遞信走人

加20% it狗

公司生意好到日日做唔停 老細疫情下仲買新樓 屌佢老母話公司蝕錢就執又凍薪又嘜又柒 屌佢老母食屎狗

donki好好生意

香港人好開心

好多人買樓

有國安法保障下 而家香港根本係全盛時期

加左兩百蚊 屌喊出黎 扣埋mpf仲少d
bonus應該凍過水

第一份工 無人工加 無升職 無花紅

13個月花紅好垃圾喎！

工都冇埋啦屌

有加到

點止 減撚埋人工
利申；做緊Chanel

加$1000

凍，但又點，ACB 883. 941 賺返成年啲錢啦，等加薪含得！

咩係faang, 香港

轉工加左35%
岩岩過probation 再依家個量加左5%

好過無啦

1.5%

貿易戰凍左兩年
反而無耐前加左

上年凍左,今年都唔望好

係呀佢老母，仲話有份工做要感恩

公墓員死全家

拉一派打一派
多謝你話比中共知呢招仍然work

一個月多$800 ，好撚多利申就業不足

凍撚咗

咩行業

已凍

正常每年4月調整，但上年已凍薪，今年未知

照加左4%

上連登見親講身家人工嘅post就好似入左平行時空咁
十個有七個都話加兩三成人工 疫情下永遠見得出連登個個都社會賢達

利申：公司上年年中已經吹曬風今年凍薪

一DD行業 其實航運幾好景

特別係速遞公司 做唔停

凍薪 出左一份花紅
唔知有冇第二份

升職 但唔知加幾多人工無15%會嬲豬

上年凍咗
今年難講
炒咗好多人

加得1%, 身邊有個做賣手藝精品既朋友,網上訂單比之前多左50%,做到開埋實體鋪
唔覺經濟差，係轉哂形式消費

拎撚哂保就業
拎完又炒左d中層人cut cost
生意又多左

但係都全公司凍
食屎啦真係 唔係準備離開香港廢事轉工都真係一早搵緊工

加左十倍

識人做緊百佳都凍，明明賺多好多

工程加左20% 第二年做野

凍薪減人工被炒就唔會留comment 嘛留得言既就有 statistic bias

利申 上年4%，唔望多，今年都4%就夠了公司股價日日新高，7,8月已hit full year target

反而望下年升到有得加20%

人工加2%
Workload 加 200%

升職唔加人工呀，diu

睇discuss好似好睇好多， 一個2個失業

on9，出面環境差，加人工，班人又係咁做，唔加又唔驚你走，好話唔好聽，呢堆工有手有腳就做到，你唔做，逆市大把人做。
我係老闆，可能考慮減人工，賺到盡

百佳幫你賺到盡

依家D公司大條道理全部話凍薪

比你係老闆都會啦

可惜我唔係

垃圾證監會都凍

工程真係好好景

公司旺到仆街 今年照出雙糧花紅 拎咗保就業再整多個特別花紅

不過凍薪

聽聞有fd做WSP出18個月糧

好難唔好景，政苦狂bump水

me three

連登個個都5,60k 啦

加左320蚊多謝哂 不過派左5000蚊

正常金融相信工作至少30個月花紅啦

上年凍薪
今年都預無得加
做完 appraisal 聲稱會增取
有無得加都好
而加做埋 d 無 value 嘅野
過完年諗住見吓工先
平手我都會考慮

加得22%
搵緊工了

再講落去有人會叫你貼糧單

貧窮限制想像